拍拖嘅人想單身，單身嘅人想拍拖

單身嗰陣成日呻悶，好想拍拖，結果用盡方法去識人
拍咗拖無耐，又會開始呻無空間，好困身，想單身...

有無巴絲經歷緊呢啲階段？
對你哋嚟講，其實係為咗啲咩而拍拖？

又或者拍咗拖之後，忽然有種落差/失落感
突然發現拍拖都滿足唔到自己情感?

你適合單身多啲

好似為咗解悶咁

唔係我唔係當時人
但眼見有唔少人都會經歷呢種狀態

單身都可以有好多野做

揾到同自己fit到含嘅人就唔會架啦
大家相處方式大家舒服嗰時就唔會覺得困身

都係啊
好多時拍咗拖想去返單身，都係段關係出現咗啲問題

拍左十年拖
近半年散左 自己一個係爽既
但比我有得揀都會揀拍拖

因啲咩事而分手....拍咗十年真係唔容易啊

自己一個可能自由自在
你會點樣去選擇？

好想要女朋友 , 但好多時又想自己人個唔好煩

想要女朋友黎關心下自己，愛下自己，我又關心佢，care佢所有野

係咪唔適合有女朋友 ?

利申從未有過女朋友

6年+4年啫
6 年係屋企人極力反對
4 年係你放人地係第一，對方當你可有可無

自己一個好似係無壓力 係自由自在
但可以揀既肯定係有人陪好

以為自己打

利申 絲

我覺得你個需要係好合理，你唔單單想被愛，你都會想去愛人
上面有巴打講得好好啊，拍拖其實係要去磨合同溝通
每個人都總需要自己嘅空間，無可能100%俾哂對方
所以倘若你拍拖後，感覺無私人空間時，記得要同伴侶傾下

哇巴打面對住屋企人6年嘅反對
你都咁堅持，我相信你係好想同佢走落去

但去到後4年，係發生咗啲咩事佢當你可有可無？
個轉變位好突然

係習慣咗單身嘅生活？
但內心會唔會有股衝動想有啲改變？

免費的西是最貴的

但你一定拍過一次滿足到嘅拖

除咗性, 仲有無

即係好難有一段關係可以滿足到哂?

間唔中同個男朋友分手咪解決到嘅問題

兩個人黎架唔好講到我咁聖人

6年個個係人地屋企人踩到你一棟都無，真係捱唔住收左隊 最後對方憎到我hihi

4年係一開始好好，之後就變質 剩係有次佢話我太痴身
你可以放佢係第一位 但佢唔會放你係第一
同埋媽寶女黎，三兩唔埋就拎呀媽黎撻我

我試過一次
之後就無
好似可有可無 又好似唔係
唔知你明唔明

某啲時候特別想有人係身邊
但大部分時間都習慣左自己一個
好驚如果有另一半又要磨合

與其話想拍拖不如話係因為純粹定未試過所以先想試吓有嘅感覺會係點

虛榮心
1. 自己係朋友堆中第一個破處 , 有靚女女友帶出街威威
2. 女友打黎問自己係邊, 呢個時候要扮L晒野,行開同女友傾電話, 你d fd又會葡萄下你 條女好CARE你咁, 自己得阿媽打黎問係邊。
3. 情人節/聖誕果D - 開心有人陪

利申: 以上都係年輕時想識女友既動機黎, 人大左係講心搵個愛既人 (順眼,性格夾就OK)

咁雙方點解唔好好地傾吓

原來係咁
嗰6年你都幾忍得...估唔到最後分手對方竟然會憎你, 你明明比人踩咗咁耐

另一個點樣用阿媽嚟撻你?

你意思係拍拖同單身都各有好處，
唔清楚自己會prefer 單身/拍拖?

交友

當自己習慣咗一個人時，好似對拍拖無乜衝動？
其實呢個情況近年都好常見，擺脫以前要襯早結婚生仔嗰啲概念

試過
但最後都係變到可有可無
點解會咁

巴打好正
以前啲朋友真係會有呢種比較？

諗返起中學時段，同學有拍拖就好似一種成就咁，總會成為大家討論嘅話題，經歷愈多，對愛情嘅睇法都會唔同

絲打有無得講解下嗰種可有可無嘅感覺係點?
有無一啲轉捩點?

拍拖既人想單身係因為對方唔適合

巴打有無啲經歷係類似？

拍拖時想一個人, 好可能係拍拖時失去咗自己, 好迷失, 係關係中容易為滿足伴侶而失去原本嘅自己

咁都捱到4年

因為你都唔係真正鍾意人地

個個都拍拖 唔通個個都想拍拖咩

我表達得唔好 所以佢憎我合理

咩都講話媽媽會罵 嫖媽會煩 前一粒鐘仲講緊話攰唔出黎食飯
去佢樓下就話再出去媽媽會罵

好想自已一個拍拖真係好攰

單身真係好玩好多 但係寂寞

唔係好明你講既迷失左原本既自己係咩意思

中學拍過一兩次 之後咪撚搞 決定長期單身 女人麻撚煩

第二三年先開始係咁
又唔捨得，諗住可以就到都就
諗住會有變麻

只好怪自已當初恨拍拖比我簡多次一定唔會拍住。
唉，年少無知

又唔可以學校周圍識朋友，搞到圈子細到無得再細咁制

發生左咩事咁後悔

好似我咁 不過係果6年對方屋企人做手段拆散
我都係自己屋企人反對 見我太辛苦
唔岩既人就係唔岩 就算幾愛都克服唔到

點解一樣嫁

一齊咗太耐 對方淡咗
佢話而家日復日年復年

呢個金句嚟, 但道出心聲

佢屋企人覺得自己個囡讀得書 我襯唔起
都算，佢話埋係我屋企人教得唔好真係頂唔順

拍拖為解悶其實段關係好難long last

咁岩啫 失敗例子係咁

佢幾多歳? 屋企人管得好厭?
咁樣拍拖好無趣味, 搞到佢媽媽好似第三者咁...

唔結就分呢句無錯，經歷同回憶咁多都無用
一有第三者出現就玩完

巴打你嘅情況係點?
想睇下大家拍拖但想回復單身嘅原因

26 佢仲大過我
雖然大一個月

你幾大呀？過25就認認真真搵個鍾意既人啦

可能真係搵唔到啱嘅人
嗰陣拍拖都覺得困身
散左之後係有唔開心
但時覺得釋放左咁

若果有好多野填滿你schedule, 唔悶, 會唔會唔打算拍拖?

即係無好好照顧好自己, 拍拖拍到忽略咗自己嘅需要

巴打搞咩
嗰兩次拍拖好災難?
不過唔同階段嘅戀愛都有唔同

因為當時嘅伴侶對你有啲限制?

曖昧最正

返學想同D女同學講兩句野都要就住就住，或者盡量唔好比佢見到，廢時佢亂諗（絕對無諗住溝女），咁我個科又比較多女同學，所以返學圈子極細，接近零社交咁制，跟住你成日放飯就望住佢地成班好開心咁食飯，再望下自已

仲有佢成日見到d靚D既既女仔同我打個招呼，就接近起鋼地問邊個黎，叫咩名等，之後凡係女既同我打招呼我都直接無視算數，幾怕比人當我無禮貌好彩後尾有機會見同佢地吹水，先講返其實我見到佢地同我打招呼，不過因為女朋友係隔離所以唔可以打，好彩佢地都估到，話唔介意識朋友都搞到要孫中山咁玩地下組織

仲有父母，私人空間等等問題

好撚煩呀

識男女朋友一定要摸清性格同屋企人先，仲有

寧缺勿濫呀

我覺得自己曾經係，不過依加開始慢慢醒，因為我發覺得唔到回報，唔想再白白付出。

仲有試過同佢話想學琴（之前有學開），佢發小脾氣原因係話我學完會溝女

有d問題又唔知點同佢傾，有時唔知係未應該行落去

我想像唔到, 到底係發生啲咩事而對家要耍手段去介入仔女啲關係...
咁最後分開會唔會好可惜...係外來因素而影響大家

你哋係要相認

因為我乞佢哋憎加我既一場大病開始
住醫院果時佢老豆打嚟要佢仔同我分手
我又冇錢 佢哋想搵有錢既女仔做新抱咪咁對我囉

有冇試過去識下人？

好痴身，又大壓力，成日要見，出街要洗錢
我無錢但佢太有錢 住獨立屋
儲錢又追唔上佢，條件又無

就算你話條女普普通通都大壓力啦

單身都係日復日年復年...
我有時都會諗淡咗係咪可能呢?
定還是淡咗係 = 無新鮮感, 而自己想要新鮮感所以分手?
唔係好理解到何謂感情淡咗

黑鮑咁結左婚又離婚

一半一半啦
但始終係第一次又唔想求其搵個人拍住先
但係就係咁揀下揀下 仲有幾次都遇到狗公渣男
同埋有見到啲拍緊拖嘅friend佢哋有好多感情問題
搞到自己都淆曬底

踩埋自己屋企人真係....
呢個年代嘅父母仲要求門當戶對真係同社會脫節...

有無巴絲經歷過另一半催婚
近排有個fd話之前另一半催婚, 個fd話未準備好, 對方就以死相逼, 最後拍咗一年拖都無就結咗婚, 結果呢家成日嘈交嗌生嗌死...

佢係咪以前都好痴家, 同屋企人關係好好, 好attach佢哋?
有機會係過份依賴而導致咁...

都話唔係我啊巴打

似乎係當一段關係迫得太緊，無乜自己嘅空間時
大家會好自然地想喘息，但一旦唔擺脫呢段關係都無辦法得到喘息嘅空間

你嗰陣拍拖係點樣困身法？

我襯人唔起啫

開頭個陣就話唔洗理，後半段又拎呀媽黎撻我
我唔介意痴屋企人，因為我都痴家
但hea 你當你可有可無，我諗無人頂得順瓜

一樣
佢哋要求我有錢有樓 甚至倒貼返比男方
都冇

要倒貼番比男方係乜撚野玩法

我都理解唔到㗎
我諗對方都唔知自己想點

人總有啲迷惘嘅時候

我有講過想結婚，女方話等三十歲先考慮下
講緊個陣23 定 24

即想拖鞋飯 可惜我冇能力

順風順水和和氣氣邊個想單身

佢老豆講得出個下好野

拍拖拍得有空間咪得囉

有無覺得如果再整多個6年之後不了了知就會覺得好煩唔想拍拖

唔知點解 冇拍拖個時睇返拍緊拖個段時間好似冇乜點進步 好安於現狀 或者進步得慢啲
但係一散左 個人不論內定外 都好高要求 成個會好有火

我係咪唔識拍拖 定唔啱拍拖
但係我又好鐘意個種 大家努力完 有大家做後盾個種心靈伴侶

會 但宜家好在分咗手
想結婚但佢屋企人咁搞 如果結就即係結果都係離婚

我想要長長久久唔好換

有時有啲人就係唔適合拍拖
利伸拍過一次已經知自己唔適合

係
我都係咁諗
有時你想長久對方唔係咁諗但拖住你時間先惡搞

分左？

都係嗰d
傾電話傾到無話題都繼續傾
成日好想收線打機

好想單身

agger 所以冇拍拖

軟飯

lihkg , tinder 都試過 , 絲打易識但無野岩傾
tinder 辛苦識到個。出左一次街就沒了，不理我了

同事對我無興趣

印象深既有2個絲打
1個岩feel靚女但佢睇樣所以唔so我
另一個好好傾好就得人，但我嫌人地肥，個樣唔掂

睇黎我都係犯賤

無呀 日日洗盡做月光族好不負責任
存錢又唔夠人玩 佢堅係FG 50k

因為你唔鍾意佢啫

軟條春咩 人地FG父母比層樓佢供
原意比佢自己住 當然無我名

如果幫手 好似交租咁 因為始終唔係我地一齊的 我都幫得果幾%

唔幫手 又更加好不知所謂

得到得不到之間, 最充滿新鮮感同刺激

巴打
你有無同女朋友傾過佢嗰種不安 & 無安全感嘅情況？
我理解佢會擔憂，可能係對自己 & 你無信心，但若果彼此可以揾到方法去磨合，例如你會同佢報到，會帶佢去認識你嘅朋友等等，俾佢放鬆啲

佢屋企人都係一個困擾？

巴打我好理解你嘅感覺......
你係拍拖前/期間會想得到一啲野？係啲咩嚟？

咁做任何野，例如健身／做運動／學煮野食
乜都可以同溝女有關了

大概係啲咩問題嚟？
係相處上？

唉，呢個年代仲要門當戶對......
佢哋厭棄你，就乜原因都會搬哂出嚟，就連你病都係罪
若果另一半都唔做任何野去維護你尊嚴，其實都幾難走落去

我有朋友都係咁樣嘅落差
一個住跑馬地，一個住公屋

壓力一定好大，但真心要問清楚自己壓力嘅來源係啲咩
係因為佢背景優秀，佢事業有成，同自己好大對比，顯得自己係inferior？
唔好俾自己跌入個陷阱，好似上面有巴絲分享對家會想門當戶對
若果你伴侶無介意過你背景，就唔好加重自己負擔了
最重要最重要，其實你呢個大壓力嘅感受係可以同另一半分享
話俾佢知你嘅擔憂，睇下大家揾個共識同common goal，我相信你都會安心好多
巴打加油

愛情呢家野，真係估佢唔到

當然唔好求其揾了，無謂浪費心力
之前遇過嘅男仔係點樣的？似乎個經歷都唔太好

我就唔支持門當戶對呢家野
結到婚都大把問題要煩

可有可無, 咁繼續一齊都無咩意思
即係佢單身都可以

好嘔心
好拜金.....

你肯諒解佢都好好

考慮下嘅意思係唔知同唔同你結好?

巴打呢家拍緊拖? 生活如何

做爸爸嘅會覺得交粒仔/女出嚟，係可以大大聲干預你哋嘅感情

邊到你揀 識個陣好少會知屋企人麻煩

冇幫過我 又媽寶男嚟

一直聽佢屋企人講話我樣衰唔靚又剩

（又話叫我唔好扮禁靚， 其實我有心機打扮 網上係多狗公多 我唔扮又影衰佢）
宜家都係令自己upgrade 先 自然吸引到男

我爸對佢都有意見 但重點我爸肯放手
佢都有叫我分手 原因係見我頂佢全家太辛苦 而男冇幫過我

係瓜，後期咁搞法
佢肯我都唔肯啦

單身都可以拍拖

姐係你睇得上眼既 , 都係一堆女

你都係靚仔行先

咪佢D冚家產Ex搞到佢咁，所以我都唔會得別怪佢，心入面抱怨下或者上呢到埋怨下就算啦。

佢要我報道，我都有既，即係返左屋企，去邊同佢講聲，約朋友既去到就會影相作證。佢有時會問我屋企某樣物件/公條係唔係到，跟住話想睇下叫我影比佢睇，但其實我知道佢係想睇下我有無講大話，話係屋企其實出左去，不過我就扮唔知，等佢覺得好過D掛，始終咁迂迴問你都係顧你感受。

佢老豆就無咩既，但佢呀媽就係好迷信，個女既男朋友唔可以細過個女，又唔可以大幾歲幾歲，佢之前有個Ex就大過佢某個年齡差距，最尾散左。而我係細個女朋友，之前佢媽好似知道我係佢男友就反對，曾經有次咁口頭上分左手，雖然無話過復合，但過兩日又一齊返，其實拍落去都唔知有無將來。

唔好害鳩人喇
自己知自己事

媽寶真係好嘔心
我後期成日都疾條女攬住呀媽過世得啦

邊個提出分？

我

巴打有無啲啲經歷可以分享下

係因為單身嘅時候你會有更多空間同衝勁去學野?

巴打你嗰次拍拖嘅經歷係點?

有情侶會傾到一齊訓着

我近排都發現, 若果你同另一半係成日whatsapp chat, 再加上同其他朋友chat, 每日都用你1粒鐘以上嘅時間, 仲好多時會分散自己注意力

巴打係咩原因

拍拖嘅經歷都唔多好?

一睇到呢度就明白哂

我對佢好，佢對返我好姐，好基本

咁又係... 有時唔去到見屋企人都唔知對方係點睇你

認同, 唔好因為拍咗拖而downgrade / 放棄自己
一樣要去增值自己, 無擔保身邊嘅人會陪你走到最後一分一秒

拍左八年 八年來都係放佢係第一位 由中學開始拍 同有位巴打一樣搞到圈子勁細 斷哂聯絡咁

係分開左而家開始搵番幾位朋友 但始終相隔太耐 圈子又唔同 除左間唔中食下飯 平時都唔會有咩交流

七八個月前佢提出分手 本身連真正原因都無話我聽 靜係話想追夢 後尾問佢好朋友先知佢話淡左 慣左一個人既感覺 因為佢係自己租樓住 但好清楚真係無第三者介入 而家有無新就唔知了

而家雖然未放低 但個感覺都係慣左一個人 係某d moment 想有人係隔離陪 但好快就無左呢個念頭 覺得拍拖呢樣野真係順其自然 唔想再諗 因為呢個初戀太痛

有時都好嬲㗎，但更多嘅係無奈

唔想再拍拖了

我覺得係 搞有時候會覺得作為男方 揾返幾個錢先好拍拖咁

過去呢10年嘅經歷會唔會令你更加無衝動再去拍拖了?

但有得再黎多一次我會揀6年 搞掂佢屋企人多過後者

有得揀有得問會講清楚 大家真係諗清楚先開始
唔好再搞一大段時間之後不了了知
再黎多一個四年我覺得好攰

單身可點樣拍拖

嗰次分手係因為佢媽媽反對?
我覺得你都可以直接話俾佢聽, 你知道佢不安, 但會希望呢個情況係有改善, 你同佢以前嘅經歷係無關的, 因為長久落去其實會好suffocate ...

咁佢咩反應, 係咪已經打算分手先開始疾佢

本身把口成日都會疾下人
唔知佢係慣左所以無乜反應 定都hea 得你其實都唔會有咩反應

想拍下因為想有專一性伴侶同享受戀愛既快樂

有無結果唔理，有就享受左先

對方好煩 我比較中意自由

Exactly
同個女仔日日傾，但都係閒話家常，呢排疫症又難約佢
唔知點更進一步

不想分享

咁似我
冇拖拍個陣就想拍拖
拍拖個陣就嫌人煩
我都唔想拍拖嫌人煩
但係水瓶座就係咁奇怪
結果次次拍親都係散拖 最長個個都淨係拍左年
Btw要遇啱人真係好難
利申絲

認同你呢句 要有私人空間 磨合同溝通
已經傾過 但都冇改善
唉 好攰 想一個人就算

都係一個好正常嘅需求，無人會想拍拖時自己對人好好，而對方就嫌棄你或者覺得你可有可無
關係其實唔容易平等，或者係好難做到完全平衡，你會接受到幾大嘅失衡？